\subsection{Diagrammi di sequenza}
In questa sezione vengono riportati i diagrammi di sequenza che hanno lo scopo di mostrare le interazioni tra i componenti nel corso dell'esecuzione delle varie funzionalità del simulatore.

\subsubsection*{Sessione utente}
Viene ora proposto il diagramma di sequenza relativo alla sessione utente. Si segnala che i metodi authenticateTSD, authenticateUser e initializeProtocol sono stati riportati, pur non essendo una interazione con componenti diversi, in quanto rappresentano una sequenza di operazioni che vengono poi sviluppate in altri diagrammi.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchConcreta/SessioneUtente}
	\caption{Sequence sessione utente}
\end{figure}  

\newpage

\subsubsection*{Autenticazione TSD e AuthSilo}
Il seguente diagramma mostra come viene simulata la verifica del dispositivo connesso (Autenticazione TSD) e del software di autenticazione installato su di esso (Autenticazione AuthenticationSilo).
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{sequenceArchConcreta/AutenticazioneTSD}
	\caption{Sequence Autenticazione TSD e AuthSil}
\end{figure}  

\newpage
\subsubsection*{Autenticazione utente}
Il diagramma di sequenza specifica e definisce le interazioni relative all'autenticazione di un utente.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchConcreta/AutenticazioneUtente}
	\caption{Sequence autenticazione utente}
\end{figure}  

\newpage

\subsubsection*{Inizializzazione protocollo}
Viene ora rappresentata la sequenza di interazioni tra componenti che porta all'inizializzazione del protocollo per la lettura o scrittura nella memoria del TSD.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchConcreta/InizializeProtocol}
	\caption{Sequence protocollo lettura/scrittura}
\end{figure}  

\newpage

\subsubsection*{Sessione amministratore}
Viene ora proposto il diagramma di sequenza relativo alla sessione amministratore. Si segnala che i metodi authenticateTSD e authenticateAdmin sono stati riportati, pur non essendo una interazione con componenti diversi, in quanto rappresentano una sequenza di operazioni che vengono poi sviluppate in altri diagrammi.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchConcreta/SessioneAmministratore}
	\caption{Sequence sessione amministratore}
\end{figure}  

\newpage

\subsubsection*{Autenticazione amministratore}
Il diagramma di sequenza specifica e definisce le interazioni relative all'autenticazione di un amministratore.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{sequenceArchConcreta/AutenticazioneAmministratore}
	\caption{Sequence autenticazione amministratore}
\end{figure}  

\newpage

\subsubsection*{Gestione certificati}
Una volta che si è autenticato, l'amministratore può gestire i certificati presenti sul dispositivo. In particolare può visualizzare la lista dei certificati, cancellare un certificato esistente o aggiungerne uno nuovo. Il diagramma di seguito presentato rappresenta le interazioni che portano alla realizzazione di tali funzionalità.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.90\columnwidth]{sequenceArchConcreta/GestisciCertificati}
	\caption{Sequence gestione certificati}
\end{figure}  

\newpage

\subsubsection*{Gestione dispositivi}
Il simulatore offre la possibilità di aggiungere e rimuovere dispositivi. Di seguito viene rappresentato il diagramma di sequenza che specifica le interazioni necessarie.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{sequenceArchConcreta/GestisciDispositivi}
	\caption{Sequence gestione dispositivi}
\end{figure}  



